\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{physics}

%%%%%%%%%
%%%%
%%%%
%         A MULETA NÃO ERA PARA SER USADA PARA SEMPRE... MAS TORNOU-SE MEU PÉ.
%%%%
%%%%
%%%%%%%%
\title{Quicksheet CDI II}
\author{thelastblackmagician }

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item $\sin^2 (x) + \cos^2(x) = 1 $ \\
  \item $1 + \tan^2(x) = \sec^2(x)$ \\
  \item $1 + cotg^2(x) = cosec^2 (x)$ \\
  \item $\sin^2(x) = \frac{1}{2} \left[ 1 - \cos(2x)\right]$ \\
  \item $\cos^2(x) = \frac{1}{2} \left[ 1+\cos(2x) \right] $ \\
  \item $\sin(2x) = 2\sin(x)\cos(x)$ \\
  \item $\sin(x)\cos(y) = \frac{1}{2} \sin(x-y) + \sin(x+y)$ \\
  \item $\sin(x)\sin(y) = \frac{1}{2} (\cos(x-y) - \cos(x+y)$ \\
  \item $\cos(x)\cos(y)$ 
\end{enumerate}

Sejam $u$, $v$ funções deriváveis de $x$, e $c, \alpha, a$ constantes reais, vale:
\begin{enumerate}
  \item $y = u \cdot v \implies  y' = u' \cdot v + u \cdot v'$ \\
  \item $y = \frac{u}{v} \implies y' = \frac{u'\cdot v - u \cdot v'}{v^2}$ \\
  \item $y = u^\alpha (\alpha \neq 0) \implies y' = \alpha \cdot u^{\alpha-1} \cdot u'$ \\
  \item $y = a^u (a>0,a\neq 1) \implies y' = a^u \cdot \ln(a) \cdot u'$ \\
  \item $y = \log_a (u) \implies y' = \frac{u'}{u} \log_a (\mathrm{e})$ \\
  \item $y = \ln(u) \implies y' = \frac{u'}{u}$ \\  
  \item $y = u^v \implies y' = v \cdot u^{v-1}\cdot u' + u^v \cdot \ln(u) \cdot v' (u>0)$ \\
  \item $y = \sin(u) \implies y' = \cos(u) \cdot u'$ \\
  \item $y = \tan(u) \implies y' = -\sec^2(u) \cdot u'$\\
  \item $y = cotg(u) \implies y' = -cosec^2(u) \cdot u'$\\
  \item $y = \sec u \implies y' = \sec(u) \cdot \tan(u) \cdot u'$\\
  \item $y = cosec(u) \implies y' = -cosec(u) \cdot cotg(u) \cdot u'$\\
  \item $y = \arcsin(u) \implies y' = \frac{u'}{\sqrt{1-u^2}}$\\
  \item $y = \arccos(u) \implies y' = \frac{-u'}{\sqrt{1-u^2}}$\\
  \item $y = \arctan(u) \implies y' = \frac{u'}{1+u^2} $\\
  \item $y = arccotg(u) \implies y' = \frac{-u'}{1+u^2}$\\
  \item $y = arcsec(u)  e  \abs{u} \geq 1 \implies y' = \frac{u'}{\abs{u}\sqrt{u^2 - 1}}, \abs{u} > 1$\\
\end{enumerate}
\begin{enumerate}
  \item $\int \frac{du}{u} = \ln(u)$ \\
  \item $\int a^u du = \frac{a^u}{\ln(a)}$ \\
  \item $\int \tan(u) du = \ln \abs{\sec(u)}$ \\
  \item $\int cotg(u) du = \ln(\abs{\sin(u)})$ \\
  \item $\int cosec(u) du = \ln(\abs{cosec(u) - cotg(u)})$ \\
  \item $\int \sec(u) du = \ln(\sec(u) + \tan(u))$ \\
  \item $\int cosec^2(u) du = -cotg(u)$
  \item $\int \sec(u)\tan(u) du = \sec(u)$
  \item $\int cosec(u) \cdot cotg(u) du = - cosec(u)$
  \item $\int \frac{du}{a^2 + u^2} = \frac{1}{a} \arctan (\frac{u}{a})$
  \item $\int \frac{du}{u\sqrt{u^2-a^2}} = \frac{1}{a}arcsec \abs{\frac{u}{a}}$
  \item $\int \frac{du}{\sqrt{u^2\pm a^2}} = -\frac{1}{a} \ln \abs{\frac{a+ \sqrt{a^2 \pm u^2}}{u}}$  
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
  \item $\int \sin^n(u) du = -\frac{1}{n}\sin^{n-1}u \cdot \cos(u) + \frac{n-1}{n} \int \sin^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int \cos^n(u) du = -\frac{1}{n}\cos^{n-1}u \cdot \sin(u) + \frac{n-1}{n} \int \cos^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int \tan^n(u) du = \frac{1}{n-1} \tan^{n-1}(u) - \int \tan^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int cotg^n(u) du = -\frac{1}{n-1} cotg^{n-1}(u) - \int cotg^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int \sec^n(u) du = \frac{1}{n-1} \sec^{n-2}(u) \tan(u) + \frac{n-2}{n-1} \int \sec^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int cosec^n(u) du = -\frac{1}{n-1} cosec^{n-2}(u) \cdot cotg(u) + \frac{n-2}{n-1} \int cosec^{n-2}(u) du$ \\
  \item $\int \frac{du}{(u^2+ a^2)^n} = \frac{u(u^2+a^2)^{1-n}}{2a^2(n-1)} + \frac{2n-3}{2a^2(n-1)} \int \frac{du}{(u^2 + a^2)^{n-1}}$ 
\end{enumerate}

\item $\sum_{i=1}^{n} i = 1+2+3+...+n = \dfrac{(1+n)n}{2}$
\item $\sum_{i=1}^{n} i^2 = 1^2 + 2^2 + 3^2+ ... + n^2 = \dfrac{n(n+1)(2n+1}{6}$
\item $\sum_{i=1}^{n} i^3 = 1^3 + 2^3 + 3^3+ ... + n^3 = \dfrac{n^2 ( n+1 ) ^2}{4}$
\item $\sum_{i=1}^{n} = i^4 = 1^4 + 2^4 + 3^4+ ... + n^4 = \dfrac{k(k+1)(6k^3+9k^2 + k-1)}{30}$
\item $\int_a^b f(x)dx = f(c)(b-a)$
\item $\int_a^b f(x)dx = \int_\alpha^\beta f(g(t))g'(t) dt$
\item $\int_a^b f(x)g'(x)dx = f(x)g(x)\rvert - \int_a^b f'(x)g(x)dx$
\item $A = \int_\alpha^\beta \psi(t)\phi'(t)dt$
\item $A = \frac{1}{2} \int_\alpha^\beta r^2 d\theta$
\item $l = \int_a^b \sqrt{1 + (f'(x))^2}dx$
\item $l = \int_\alpha^\beta \sqrt{(\phi'(t))^2 + (\psi'(t))^2}dt$
\item $V = \pi\int_a^b[f(x)]^2dx$
\item $V = \pi\int_a^b[c - f(x)]^2dx$
\item $V = \pi\int_a^b (g(x))^2 - (f(x))^2dx$
\end{document}


